美國強化供應鏈 白宮：台灣是重要夥伴

（中央社記者江今葉華盛頓24日專電）美國總統拜登今天將簽署行政命令，解決半導體晶片短缺問題。對於美方向台提出需求一事，白宮經濟官員表示，台灣是美國重要夥伴，雙方已進行建設性對話。

拜登簽署行政命令 與盟邦關鍵供應鏈密切合作
拜登（Joe Biden）今天將簽署一項行政命令，對半導體晶片、電動車大容量電池、稀土礦物和藥品4大關鍵產品供應鏈展開為期100天的檢討，並將對6大部門展開檢討，並仿效國防部強化國防工業基礎所採取的程序。這項命令將聚焦在國防、公共衛生、通訊科技、交通、能源和糧食生產等領域。

白宮國安會國際經濟關係與競爭力資深主任哈洛（Peter Harrell）今天在例行記者會上說明這項行政命令內涵時，被問及台灣如何回應美國提出的晶片需求時表示，台灣是美國的重要夥伴，雙方進行建設性對話。但他不願透露具體內容。

白宮經濟顧問狄斯（Brian Deese）日前致函經濟部長王美花，感謝台灣出力，協助解決美國車用半導體短缺的問題。日本經濟新聞報導，美國將與同盟國、台灣等亞洲國家合作打造半導體、電池等重要零件供應鏈，免於繼續依賴中國供應。

為解決晶片短缺問題，拜登今天下午也和國會兩黨議員會面，討論2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情讓晶片供應短缺惡化的問題。拜登預計稍晚將正式簽署行政命令。（編輯：楊昭彥）1100225

拜登簽行政命令因應晶片荒 誓言不讓關鍵產品短缺
（中央社華盛頓24日綜合外電報導）美國總統拜登今天簽署行政命令，以因應半導體晶片短缺問題，他並誓言將終結關鍵物資和服務短缺情形。晶片供不應求已導致美國汽車製造商和其他製造業被迫減產。

法新社報導，拜登在簽署強化美國供應鏈的行政命令前不久表示：「底線很簡單：美國人民所仰賴的物資和服務永遠不該面臨短缺。」

業界現在不只憂心短期晶片荒問題，也擔心稀土礦物和其他物資長期供應的可靠度。

另外，在2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情期間，口罩和其他個人防護裝備也面臨供應短缺。

拜登簽署的行政命令將要求對4大關鍵產品供應鏈展開為期100天的檢討。這4大產品包括半導體晶片、電動車大容量電池、稀土礦物和藥品。（譯者：楊昭彥）1100225

幻幻供應鏈都係

拜登賣台論-1分

講就幾好聽,做就另一回事

可以出賣ga 重要顆伴

刁總是更重要夥伴